百貨公司來講，最撚霉係咪永安？

d 裝修設計柒到

人地裕華做左定位反而無咁柒

永安賺錢不在百貨

永安家族大把物業收租
百貨公司都係玩玩下啫

除左做上環地標之外呢間野有咩用

我間中都會去買野，貪佢人少
大減價果時都唔會多人

佢同裕華都係一入到去好似時光倒流咁

永安個toilet幾好爆

搞手只求打個和
做下善事方便街坊

先施？

which

永安啲運動用品平過出面

太子爺有曲奇食喎

大大棟永安集團大廈收租喎

去開永安買野wor平過Sogo 一田

去過上環嗰間以為自己去左國貨公司

西九入面果個係咪叫先施

人地主要收入來源唔係百貨
根本冇必要裝修

香港百貨公司得sogo，一田，aeon叫做搞得好
其他永安，千色，先施，裕華呢啲霉到

想感受下80-90年代香港, 去永安就岩

佐敦間永安幾新，不錯。
係傳統百貨公司布局，唔鐘意

問左先施未？

根本全部大企業都係靠物業收租賺錢架啦，呢個年代仲邊可以靠賣野發達姐

尖東個間

Uny 都ok
不過遲d可能變千色

間公司垃圾嚟 利申 做過 唔係買落咗 佢執咗九世

先施應該再頹d

去永安買野幾好，無咩人

師兄做百貨？

千色有恆基做後台
不過佢主打新界區你以為好霉啫
元朗荃灣做週年折扣好似一田咁爆
而且恆基好似話想學新鴻基搞一田咁做埋中檔超市

以前MK 新世紀廣場係引入永安做大人流

北角新都城百貨呢？個場又舊又冇人

d野抵唔抵買

北角果間叫華豐

唔抵
用埋coupon先平少少

啲有錢老野好鍾意行

百貨個邊唔關太子事

集體回憶嘅嘢大家識條鐵咩？

起碼我去佐敦嗰間買化妝護膚品唔洗見到大陸人先

買床上用品幾好喎, 少人行好以慢慢揀

唔執笠就嫌老套獻世

到執笠嗰陣就會有一大班人哭喪，又話保育不力，又話香港少咗樣特色，又忽然慨嘆香港得返倒模商場

做佢地生意已經夠做

bb野幾好買
眼見有引入過唔同地方牌子
抵得來質素幾得
同一樣野網上舖都賣差唔多價
但睇來班大媽唔岩買見佢冇補貨
結果又頹返

永安佐敦個間最近去過

真係頹撚到

先施太子爺係連登仔偶像喎

我係果到做
好撚多人wo

上環basement個層廚房、家品執過黎
好多好野但無人知

一定係先施

變咗啦
聽講話好似得太古城有得留低
（不過另外2間真係霉到）

先施N年冇賺過錢，年年蝕
供完股再蝕，蝕完再供股

千色都ok

先施最柒係賣咗先達廣場走

格局係舊的，不過賣的野質量都ok，人唔多行得自在d

Basement 真係幾好行

一田 以前係西田 ，aeon 即係吉之島 都係前日本公司，打好根基後易搞好多

yes
銅鑼灣果間完全唔知點生存

免費時光機

永安太子爺食咗miki

新都城百貨可以一戰

先施真係cls
行入去冇人講廣東話既
賣個d 又係揀唔到落手又貴既

有冇抵用野

樂富果間成日都好多人wo

回到90年代

跟得唔夠快 折頭又唔多
根本成個百貨業都唔好過

上環永安，要乜冇乜

一田同aeon係有個超級市場仲要搞得唔錯，永安千色都係輸依樣

香港人做做吓本業就會去咗做地產炒鋪收租

永安買野有度好，星期六日都少人行冇咩大媽，可以慢慢睇慢慢試。我剛啱買床褥，試哂全場幾個牌子成10幾張 d sales嬸嬸 仲四萬咁口。又唔怕人多望住訓得唔自在。你去Sogo 一田試床褥，星期六日好似輪街症咁仲有大媽當你樹熊咁望住你
當然，裝修擺貨設計燈光係比出面慢左廿年

其實佢啲煮食用品唔貴，之前買煲買鑊都係永安買

賣d嘢又垃圾

人多冇用
多數都屋邨客得閒當行街 實際買唔到幾多野

油麻地去完永安行多幾步路
去埋裕華感受時光倒流

裕華呢啲真係聽個名已經feel都到陣老人徐

日資公司

反而好鐘意行，舊舊地又夠靜，唔洗行倒模商場

有廁所夠啦

呢啲公司都算係咁

養好多老鬼

真係至在打個和

一田係新鴻基
aeon而家仲係真日資

香港aeon改左名好似唔係日資啦

而家仲係直屬日本總公司

好懷念蕭亮把聲

有時仲會有廣播：「XXX職員聽電話」

最鍾意行地庫個超市搵返同家人一齊行裕華嘅童年回憶

你當先施死㗎？

果陣支那味

睇嚟你哋都後生 呢啲百貨公司 係我哋啲老嘢 去買床單被鋪睡衣底衫㗎 有錢老嘢就去蓮卡佛

太古城無左

都叫咗娶咗miki

聽講啲buyer好柒好懶

講出咗港嘅特色
然後個個爭住打卡

先施霉啲
啲廣告好娘但又成日出新廣告
唔知有幾多老屎忽係入面做先可以保持到呢個水準
見到都唔想去

永安不知幾好。地點就腳，人又小，啲阿姐又肯幫手，又不時減價。

6-7年前係太古同上環做過
D姐姐幾好人的

做過大減價臨時工 好撚cheap 等收皮啦

永安D野有時其實幾抵，仲有紙袋比埋，買野冇帶環保袋都唔洗畀五毛。
仲有免費車去某D區

仲有聽講班sales大多都係長工同埋唔洗跑數，唔洗chur人買，我最怕hard sell

永安啲嘢都唔差㗎，
好多來佬貨。

阿媽之前買過對鞋，
好輕，西班牙做。

減價個排好多人去

深水埗間先施好平
我買左對行山鞋，好耐用嘅都係三百幾
撞正佢Reebok 減價 ， 買咗對199only
好撚抵屌

其實一田嘅前身西田，曾經有段時間永安係第二大股東，甚至早年嘅無印仲要係永安有份幫手引入

我都係聽d姨姨講
佢地早2年去試玩新收銀機個陣講嘅
九龍灣唔得 樂富唔好得去邊

利申：太古城

難聽d講，呢d大企業係拖累緊經濟，地方就霸唔少，霸黎又冇心做零售

一田包裝做足做推廣促銷，之前睇同一樣日本即食麵759賣33，永安35，佢賣到45仲話自己由57折落。大把生果又係釣高黎賣。

裕華墊佢底呀 你睇下油麻地 好似去左羅湖商業城咁

千色有幾頽
有冇去馬鞍山 長做長有 10蚊店人流都旺

我有頸椎問題
喺永安見咗個我咁多年以黎最適合嘅枕頭
仲要唔貴

等巴士見過淋病入永安

裕華國貨 服務大家~

唔知點解諗起愛回家

永安大減價嗰陣不知幾墟冚
廚具 家品 床單被鋪幾齊全
超市好多台灣嘢

九龍灣唔續約啦
得返幾個星期命

莊偉忠係個好撚神奇嘅人
救到間就快斷氣嘅垃圾識跑

先施係得深水埗正常啲
油塘啲貨不停執位
荃灣不停裝修
銅鑼灣同旺角算鳩數，人都冇多隻

個個倒模商場賣埋D嘢一樣咪仲衰

仲有間蚊型店喺中環架
呢間嘢我真係唔明
好似對舊時有分店嘅地區有情意結咁
死都要喺番中環、旺角、銅鑼灣開番舖
但舖頭太細根本唔似間百貨公司
品牌形象老土 賣啲牌子好多都未聽過

樂富間百貨公司應該唔做,得超市繼續

應該執剩美食廣場就真

其實佢超市、美食廣場同生活百貨都ok
二樓賣衫嗰層就真係可以執

pikolino 牌？

年幾前喺先施買咗對意大利皮底 blake 車線皮鞋鞋，八舊水有找

唔通開放競爭推高租金就好咩？

地係自己嘅，唔好講到霸霸聲咁難聽

好想知裕華生意係點
40歳以下唔駛皆意入去行
係唔係真係咁多廢老去幫襯
而家深圳d商場都唔會咁大陸啦大佬

總店嚟講
地面嗰層中藥同地庫超市我諗係ok嘅
樓上啲絲棉被可能都有人買
時裝部有廢老幫襯
但工藝品部體育部電器部家品部傢俬部就

就係長期霸住左租金先會搞到咁高

依家做零售真係搞手求打個和
係之前有買落啲舖同倉先有得做
但其實執柒左佢收租仲好
早十幾廿年賣哂盤果啲真係on9

變晒高 plot ratio 嘅倒模商場就唔會扯高租金？

唔怪得政府要重建裕民坊

裕華同先施霉 D

啲工藝品真係唔識欣賞

永安 先施 雖然裝修格局好古舊又多大媽師奶
但賣果啲大牌子家品電器 減起價上黎平過哂出面啲大大小小既鋪

去先施 買開Columbia , 好多時平過專門店
其他野就

永安回歸之前清過一次盤啦
同800伴個期

做油麻地地標

樂富留返超市、12蚊廣場、家品部同埋美食廣場算啦
其餘地方得Namco同QB剪髮有人

其實你知唔知西友當年喺香港同日本都蝕到仆街，唔係莊偉忠一田一早收咗皮九世

新鴻基收返新世紀嗰陣好心佢順手撤出旺角啦，都知之後開一田佢就唔會喺旺角有掟企
點知佢走去高價租瓊華，痴撚線

喺上環嗰間中環舖仲細過將軍澳吉之島，個門口又細又噏㟷，經過都唔想入去

反而永安相對括達，旺角瓊華、美孚廣場、太古誠品個位，擺明有得做就做，唔做最多減價個期開免費巴，完全唔志在咁。

係咪頂樓， 而家變返賣遮個位

上環永安同先施一街之隔
先施display d阿叔西裝同碎花套裝堅仲係70-80年代
永安地下化妝品同電器起碼都係up to date

懷念銅鑼灣嗰咋日資百貨
大丸 三越 松板屋等等
以前去銅鑼灣可以行成日

千色邊度霉呀唔好玩啦

先施上環店舊時係間鱷魚恤
你話有幾細
永安應該冇晒租嘅舖
上理 油麻地 尖東都係自置物業
我諗愉景灣嗰間舖仔分分鐘都係

大丸超市最好行
三越入面有美多詩餐廳
松坂屋賣女人嘢多
喺日本嚟講 崇光係咁多間之中規模最細
喺香港反而最大間
舊時仲有東急 伊勢丹

百貨公司都係靠大減價吸客
平日得啲師奶太太去行公司都幾舒服
尖東嗰間仲靜

你要買乜先？

好多時係因應先施永安買手專門走去歐洲入d貨，d牌子冇人識。